{
    "question": "Sebutkan 3 ciri -ciri tumbuhan lumut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Ukurannya, yang kecil 1-2 cm, yang besar 20 cm.<br>2. Bentuknya lembaran atau seperti tumbuhan kecil<br>3. Tidak memiliki pembuluh angkut seperti xylem dan floem<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-peran-dan-klasifikasi-porifera-429",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, peran, dan klasifikasi porifera!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 porifera:<br>tubuhnya berpori, multiseluler, tubuh porifera tidak tersusun oleh jaringan sejati, ttp dibentuk oleh sekumpulan sel2 yg tersusun longgar<br>peran:<br>kerangka dari\u00a0<em>Spongia\u00a0</em>dan\u00a0<em>Hippospongia\u00a0</em>untuk spons mandi<br>hewan\u00a0<em>Cliona\u00a0</em>dpt mengebor batu karang &amp; cangkang\u00a0<em>Mollusca\u00a0</em>yg sangat keras membantu pelapukan.<br>klasifikasi:<br>calcarea, hexactinellida, demospongiae, sclerospongiae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-kamu-dapat-melihat-benda-417",
            "question": "Jelaskan bagaimana kamu dapat melihat benda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita dapat melihat benda dengan mata. dimata cahaya dari benda\u00a0dipantulkan terus ditangkap sama mata kita sampai bisa\u00a0tembus ke kornea mata\u00a0sampai ke pupil. Di dalam pupil cahaya diatur intensitasnya sampai terus tembus di lensa mata kita, dan lensa mata kita mencoba mencembungkan maupun memipihkan lensa mata untuk mengatur cahaya supaya cahayanya jatuh tepat di bintik kuning pada mata. lalu setelah dibintik kuning langsung disampaikan di otak kita. otak pun mulai bekerja menerima cahaya dan kita bisa tahu benda apa yang telah kita lihat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-ada-dua-individu-yang-sama-persis-meski-dua-anak-kembar-se-285",
            "question": "tidak ada dua individu yang sama persis, meski dua anak kembar sekalipun. jelaskan pernyataan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan itu benar, karena setiap individu memiliki susunan gen yang unik atau berbeda. contohnya saja walaupun kembar kedua anak memiliki sidik jari yg berbeda, sifat dan mungkin tanda lahir yang berbeda.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena gen dan kromosom setiap individu pasti berbeda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tragedi-minamata-di-jepang-disebabkan-oleh-pencemaran-suatu-logam-770",
            "question": "Tragedi Minamata di jepang disebabkan oleh pencemaran suatu logam berat, yaitu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Limbah merkuri (Unsur Hg)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merkuri. tapi ada jga mangan,Thalium, dan Selenium.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-koanosit-dan-ambeoit-pada-tubuh-porifera-182",
            "question": "Apa fungsi koanosit dan ambeoit pada tubuh porifera?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koanosit berfungsi untuk menyaring air yang masuk ke dalam tubuh porifera\u00a0<br>amoebosit berfungsi untuk mengedarkan makanan berupa plankton dan bakteri yang telah disaring oleh sel koanosit ke seluruh tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "koanosit berfungsi sebagai sel yg membantu sistem percernaan nya, amobosit berfungsi sebagai pengedar makanan nya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-untuk-mengangkut-sari-sari-makanan-tumbuhan-lumut-menggunakan-169",
            "question": "1. Untuk mengangkut sari-sari makanan, tumbuhan lumut menggunakan... a. Pembuluh angkut vasikuler b. Pembuluh angkut intravasikuler c. Pembuluh angkut kolateral d. Pembuluh angkut konsentris e. Selapis sel yg bersekat-sekat \u00a0 2. Tumbuhan darat diduga berasal dari... 3. Setelah fertilisasi. . . berkembang menjadi buah dan . . . Berkembang menjadi biji. 4. Yang bukan merupakan karakteristik tumbuhan.. a. embrio multiseluler b. Gametamgia multiseluler c. Mengalami pergiliran keturunan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. e\n2. algae, chara\n3. bakal buah, bakal biji \n4. b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-965",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mudah lelah.<br>Iya bukan ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Saat asap rokok terlepas, secara langsung seorang perokok pasif akan \nmenghirup udara yang bercampur asap. ini bisa mengakibatkan sesak nafas,\n iritasi hingga sakit jantung dan paru-paru. Asap rokok yang terlepas \nmengandung nikotin, karbon monoksida, hidrogen sianida dan amonia. semua\n zat-zat tersebut adalah racun mematikan yang lambat laun bisa \nmenggerogoti kesehatan tubuh perokok pasif. bahkan efeknya bisa lebih \nparah jika dibandingkan dengan perokok aktif.<br></span><br>seorang perokok berat memilliki frekuensi nafas yang lebih banyak dan volume tidal yang lebih kecil karena Frekuensi nafas yg lebih banyak merupakan tanda penyakit paru seperti radang alveolus dan kanker paru2 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kelas-tumbuhan-paku-dan-berikan-contoh-masing-masing-920",
            "question": "Sebutkan 5 kelas tumbuhan paku dan berikan contoh masing masing! Cepetinyaa:(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nPenggolongan Tumbuhan Paku <br><br>\n1. Paku Kawat atau Paku Rambut (Lycopodinae) <br>\n\uf0f3 Lycopodium lucidulum = tidak memiliki strobili (sporofil dalam bentuk \nkerucut) dan sporangium tersebar diantara mikrofil (daun) yang steril <br>\n\uf0f3 Lycopodium clavantum = hidup di darat <br>\n\uf0f3 Lycopodium cernuum = hidup di darat, digunakan untuk karangan bunga dan obat-obatan. <br><br>\n2. Paku Ekor Kuda (Equisentinae) <br>\n\uf0f3 equisetum debile  <br>\n\uf07b memiliki rizom <br>\n\uf07b tumbuh di tempat lembab misalnya di sela-sela rerumputan <br>\n\uf07b batangnya mengandung zat kersik untuk bahan penggosok <br><br>\n3. Paku Sejati (Filicinae) <br>\n\uf0f3 berdaun agak lebar dengan susunan tulang daun yang tampak jelas <br>\n\uf0f3 terdiri dari 2 kelompok : <br>\n\uf07b hidup di air (hydropterides) <br>\n1. semanggi (Marsiela crenata) <br>\n2. Azolla pinnata <br>\n\uf07b hidup di darat (filices) <br>\n1. paku tiang (Cyanthea contaminans) = hidup di pegunungan, untuk tanaman hias <br>\n2. paku sarang burung (Asplenium nidus dan Asplenium belangeri) = hidup di dataran rendah dan tinggi <br>\n3. paku tanduk rusa (Platycerium bifurcatum) = hidup di dataran rendah dan tinggi <br>\n4. suplir (Adiantum cuneatum, Adiantum transersum, Adiantum peruvianum) = hidup di dataran rendah dan tinggi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pernapasan-perut-dan-pernapasan-dada-292",
            "question": "Apa perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada menggunakan tulang rusuk dan otot\ndisekitarnya untuk mengatur masuk keluarnya udara, sementara pernafasan perut\nmenggunakan otot diafragma dalam mengatur masuk keluarnya udara</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Manusia dapat bernafas menggunakan pernafasan dada dan\npernafasan perut.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada adalah \u00a0pernapasan yang melibatkan otot antar tulang\nrusuk. Mekanismenya adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami\nkontraksi atau menegang. Akibatnya, tulang bagian rusuk akan terangkat ke atas\ndan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di\nbagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar\nmasuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot\npada bagian antar tulang rusuk mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, bagian\ntulang rusuk mengalami penurunan dan volume pada rongga dada mengalami\npengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Sebaliknya, Pernafasan\nperut adalah\u00a0 pernapasan yang melibatkan\notot diafragma yang terletak di antara bagian dada dan perut.</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mekanismenya adalah\nsebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma mengalami kontraksi atau\nmenegang. Akibatnya, diafragma akan berbentuk datar dan volume bagian rongga\ndada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga\nmengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma\nmengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, diafragma akan kembali ke bentuk\nsemua (melengkung) dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan\nudara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: VI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran: </strong>Biologi <strong></strong></p>\n\n<p><strong>Materi: </strong>Sistem Pernafasan pada Manusia </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci: </strong>\u00a0Pernafasan Dada, pernafasan perut <strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-heterosista-hormogonium-dan-homotalus-pada-mater-656",
            "question": "Apa yang disebut heterosista hormogonium dan homotalus pada materi protista?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Heterosista adalah satu sel khusus yang mengalami pembesaran dan berdinding tebal <br>\n2. Hormogonium adalah bagian tangkai gagang yg nantinya dpt melepaskan diri dan bertindak sbagai alat perkembangbikkan <br>\n3. Homotalus adalah tumbuhan yg  mempunyai anteridium saja atau arkegonium saja  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}